買樓冇得住 上海南京路萬人抗議

用畢身積儲買來的安居之所，竟然被政府改變用途，無法居住！上海南京路步行街昨晚有上萬人遊行示威，抗議當局臨時更改土地用途，令他們購買商住兩用房（類似酒店式公寓）不能居住，僅剩商業用途，令樓價暴跌。當局派出大批警員到場驅散民眾，期間爆發衝突，警方強行拖走女示威者。

事發在昨晚，網上影片顯示大批民眾他們手持「合法網簽卻無房可住」標語，在路上大叫「抗議」，「商住兩用，網簽爲界」等口號，大批警員趕到嘗試驅散，將多名示威者帶走，並與部份情緒激動的示威者爆發衝突。

這次遊行源於上海當局上月17日推出新措施，整頓商住兩用房，除停止審批這類項目，更要求已出售但未入住的單位，用途全部改成商業性質，不能當成住宅，要是未有整改，不得辦理過戶手續。

不少參加遊行的業主，在上海都只得一個單位，當局推出這項措施後，令到他們失去居所，他們認為發展賣樓時未有告知他們潛在的風險，或涉欺騙。他們聲稱在他們簽約時，當局仍未推出新政策，稱當局應該以他們簽約當日為界，讓他們繼續居住在購買的單位。

由於南京路位處上海的心臟地帶，參與遊行業主將照片放上網後，迅速被當局刪除。

成班暴徒，唔理性，搞亂上海，廢青，拉鳩哂佢地，收黑金

肯定係黃絲
成日搞搞震

冇樓唔緊要，你還有黨呀！

一定係外國勢力俾錢想禍害我共 如果唔係佢地邊有咁多錢買d樓呀

肯定又係收咗外國勢力錢想搞事

全部改做 cafe 自己用黎住囉

佔領上海

成班垃圾
中央對你地仲唔夠好?

何俊仁好野 快d北上救国啦

期待香港五十萬業主示威
抗議層樓價跌左一半
跟住猶差出水炮車射鳩業主

中國人 對民主, 自由, 法治, 文化..........都無興趣

但只要涉及自己既錢, 中國人都會馬上變勇武

可以咁樣玩既咩

成班暴徒，唔理性，搞亂上海，死廢青，拉鳩哂佢地

根本唔確保法治就唔可以減少同類事件
冇文化就冇法治都唔識將心比己
冇民主就確保唔到法治
冇晒以上嘅嘢根本就確保唔到自由
所有嘢環環相扣，只根本係短視

中國人一向都係短視嫁啦

例如
中國人將中國資源賣哂比外國搵錢, 但將來中國就會無資源用
中國人 制造毒奶粉, 毒疫苗去搵錢, 但就害死中國下一代
中國人 搞絕子絕孫式捕魚, 令到中國海域無哂魚

支持中央維穩
穩定壓倒一切